2019年，港人為1.8億出賣靈魂。

1991年，內地經濟尚未起飛，恰遇華東水災，無力救災，向世界求助。
美、英、加、澳、丹、荷、德國及紐西蘭一共捐出5000萬人民幣，而香港市民在僅十日內籌得4.7億港元援助內地。（未計通脹）
2008年，四川大地震，港人共捐款1.4億港元，立法會額外捐予90億予內地救災。
2013年，蘆山地震，立會、賽馬會及香港市民合共捐出逾百億脤災。
2018年，港資匯豐銀行向內地貸款35450億元。

與此同時，
內地於數十年一直稱港人作「同胞」，手足之情何以體現？

有人說香港人是靠內地的東江水養活的，殊不知內地將東江水售予港人，價格足足是售予東莞等地的七倍，18-20年度，港府共斥資144億買東江水。東江水，是世上其他一種最昂貴的水。是怎樣的兄弟，才會借兄弟之名謀取暴利？

手足之情，在此完美體現。

2019年，香港陷入逃犯條例爭議，社會動蕩不斷，中央卻無安撫港人之意，而是選擇了暗度陳倉，於混亂期間提案安裝「智能燈柱」，以監控港人。為的是什麼？那一句假惺惺的五十年不變，回想起來，卻是司馬昭之心，路人皆知。

手足之情，再度完美體現。

在黑暗的世代，一向利益至上的港人驚覺二十年來享有的民主正被逐步吞噬。於強大的國家機器面前，香港人回想起昔日待內地如同袍，捐款脤災竟成養虎為患，帶著強烈的不甘，毅然站在了粉碎一切的國家機器面前。

而在香港城市的一角，一名不知所已的中產「師奶」，享受著紙醉金迷的生活，對社會上的爭議視而不見。

被問及對抗爭的感受，她直言抗爭者是受任於外國勢力的亂港分子。再被問及抗爭者為何要聽命於外國勢力，「師奶」回答是為了1.8億的外國資金，受利益驅使而抗爭。

1991年，港人捐出4億贈予內地。
2019年，港人為1.8億出賣香港，出賣靈魂。

補返原文（係d藍絲page見到)

香港暴动折腾了两个月，情况已经很清楚了，是由美国牵头集资并派特工指挥，台湾资助大头。据查至今共发给暴徒1.8亿美元，由黎智英高薪招聘毕业不久的大学生头目回校收买那伙缺乏基本常识愚蠢至极的年轻人，包括他们的老师上街暴动，而那些幕后大佬的子女无一人上街露面。很可笑的是有些在港读书的大学生也收钱参加游行，前几天被逮捕的44人里就有几名大陆学生，前途尽毁。有的深圳学生收3千港币游行，周末回深圳后发现自己的赴港签注已被注销，不能再去读书。有些香港学生参加暴动后企图去澳门躲避，被澳门移民局拒绝入境，遣返回香港。可见幕后黑手和无知暴徒尽在掌握之中，三地警方已经在联动，一旦下手，打击力度会很大！冲动是魔鬼，叛国万劫不复，出来混总是要还的！

Push

叫佢唔好講咁撚多啦
快撚啲話畀我知邊度有得攞錢好撚過

我都想去賺錢買頭盔